孫大炮：欲求文明之幸福，不得不經文明之痛苦。

這痛苦就叫革命

孫中山搞革命有冇阻人返工？